摩帥開口直刺曼聯:費格遜時代已過 教練需要保護

週四晚，作客「beIN體育」評球的摩連奴，談到了有關自己在曼聯執教的一些情況，他暗示自己和某些球員的關係破裂，是他下台的主要原因，而曼聯球會高層對此處理不力，是背後的關鍵因素。

摩連奴對比了2003年費格遜對大衛碧咸的處理，雖然他沒有點名，但觀眾都清楚他暗示的是普巴風波。摩連奴說：「我一直記得的一句話，是英超最重量級的人物說的，阿萊克斯-費格遜爵士，他說‘當有一天某球員覺得自己比球會還重要時，再見（指趕走這球員）’，但現在的情況再也不是那樣了。」

「因為現在有很多因素，讓當年的這種局面很難再出現。在球員和主教練的關係中，必須創造一種平衡，主教練現在是來執教他們的，而不是不惜代價來管紀律的。」

「球會的構架，必須保護主教練，讓球員們清楚一切都是有秩序的，不能給球員們那樣一種環境，讓他們覺得自己比過去更有權勢。我不想說這是教練和球員之間的問題，我認為這個問題只有在沒有這種構架保護的教練和球員間才會出現。」

「我們這個時代，教練自身已不夠強勢，無法應對和球員的衝突，有些球員的職業性不強，而教練需要球會有一種框架。球會必須有老闆或者主席、CEO或者執行董事、一個體育總監或者足球總監，然後是主教練。這個框架，可以應對現代足球帶來的各種問題。」

「因此，在我看來，一傢俱樂部必須有良好的組織構架，能應對這些局面，而讓主教練專心於主教練的工作，而不要讓主教練去管紀律，或者去教育球員。」

顯然，摩連奴這番話是說給曼聯高層聽的，他認為在與普巴的衝突中，球會沒能做到該做的事情，而讓教練和球員直接衝突，導致了後來的不可收拾。

on柒鳩
保你條垃圾巴士佬隊波就會踢得好咩
落場搏命嘅係班球員呀

但費sir又唔會好似佢咁

人地棄用碧咸但有成績 佢棄用點知愈嚟愈衰

輸親波就推班球員做替死鬼 仲要賴埋football heritage 邊會有球員唔反你呀

依家都係同一班球員又唔見蘇斯克查搞到咁柒

返國米同波圖囉 應該得呢2間忍撚到摩狗

賣左之後柒左幾年

大佬
費Sir叫碧咸專注足球，係為曼聯好，碧咸唔聽先賣走佢

你條19用埋啲垃圾戰術，球隊贏就自己威，輸波就瀨球員，你邊一忽係為球隊著想，仲話人唔保護你

賣史譚就真係柒幾年

至少冇好似摩佬咁俾人射36腳

點柒都爭緊冠軍，柒完幾年仲會大爆發橫掃英超

摩狗既柒係帶車曼護級

10年前講乜都咁型

而家做乜都一陣廢老味

季初幫白禮頓韋斯咸起機 仲要場場都俾人禁住屌

但你地覺得球員hea踢冇問題？

山齊士 就擺明 戰術問題
但普巴好明顯hea 踢

上屆作客俾三隊升班馬撳屌仲贏埋

Hea踢就一定有問題

但主要原因係條19自己拎黎，專重信任係雙向，佢唔專重球員，球員又點專重佢

睇睇數據先啦
hea踢對紐卡素唔會反cup啦
跟本就戰術局限普巴
無人走位想佢點踢

講hea踢都未有車3咁嚴重 要踢走摩佬嘅 就唔會連續幾場反勝幫佢吊命

卡斯拿斯果鑊咪贏左囉，到頭來咪又無一鑊粥

一個on9一個仆街

佢咁既戰術我覺得維持到一年幾已經好好，唔係hea，係身體到左極限+心理壓力大

場場入一球就死守，俾中下游啲大隻佬又撞又產，踢得勁辛苦先三分，第一季已經四個重傷要用柺仗入場捧杯 仲好賤咁迫走小豬

第二季照chur個亞軍翻黎，但chur乾左幾個主力，例如拜利

第三季仲變本加厲，一贏唔到就屌球員，賴哂全世界

你諗下你係球員你會唔會仲有心力同佢搏

Hea既點解對newcastle要大爆發反勝

成日放普巴係後場踢都話唔係戰術問題

普巴就係原罪 邊個叫佢成日轉髮型

依家球員影響力的確係大過以前
不過控唔控制到完全係教練問題
以前拜仁都有球員暗示過唔滿意哥狗戰術
高普都試過教到多仔教到差d護級
但都唔會好似摩佬係皇車曼咁同班球員反晒目兼比人背刺 走左仲要個個一天光晒咁

印象流球迷話你hea就hea啦

咪再拎車黎講啦 睇埋曼就知係佢問題啦
車果時E雲放題 前面曉飛都頂唔到啦
就算希汀克 干地接手咪又係咁上下
干地轉陣先連贏炸

蘇蛇上任之後普巴free到 隊波又肯走位
之前隊波淨係渣古一個喺前面

摩佬場場都要普巴做到野
一有場交唔到助攻入波就屌佢掛住整頭
美斯都無可能場場有貨交啦
下下咁樣拎自己嚟做戰犯
有邊個球員咁有忍耐力唔作反

其實佢講得冇錯噃
現代多左球員大過球隊情況
球會自己縱出嚟

根本以前所有人番曬去防守 搶到波都冇得放直線上去打反擊

普巴hea踢hea到首循環對般尼矛夫補時爆落底助攻俾福仔絕殺

啲fb page話普巴hea就hea啦

成日話普巴hea踢，但又唔諗下條廢老攬住隻黑猩猩係前面波都停唔到

有時唔係反皇反曼 乜乜柒柒 係佢去邊隊就返邊隊 真係比隊巴塞佢都可以變泊大巴 淨係識推人出嚟做擋箭牌 永遠唔承認自己嘅錯

啲救命草自己唔用 死要放後備
要求個個人都做工兵
防守只係識縮係三閘線
搶完個波就大腳斬上前
就算真係比巴哥你都無可能場場季季一個打幾個啦 何況lkk

走條撚位...大腳比LKK扮爭頂，唔駛兩秒就比返個波對手
班中場未走出自己半場，又要返轉頭再守過

臨尾場都唔比佢出，好hea

死攬無態既盧卡古咪抵撚死囉

睇下福仔近幾場嘅表現就知

上兩季就可能係
今季唔覺普巴hea踢

擺福仔落左翼同馬仔爭位又係on撚9
為咗攬lkk無所不用其極

仲有死攬山狗

咁講，教練自己都要保護自己，人事管理先係領隊最緊要能力
排陣/戰術/換人/訓練果啲助理/教練/職員都做到啦

某程度佢講得無錯 哥狗睇唔順個球員都會雪佢趕走佢
只係哥狗有成績交出黎摩狗無姐

有冇教練可以好似摩佬咁 去親邊隊都可以搞到大半個更衣室唔妥佢

係就係戰術過時人衰口臭
不過你話普巴上場無心做鳩佢 我就唔信

依家既愛狗都學緊

即係鬧埋我地車皇牙

啱呀，唔小心爆落底助攻反勝

其實尊重佢 跟佢意思踢都係一鳩樣

佢根本唔識用普巴

第一季同第二季開頭，普巴簡直係毒妹黎

完全無撚用，踢唔到佢自己既風格，個陣仲係同摩佬好frd

宜家個戰術岩返，踢到識飛

所以戰術都好大問題

咪又係圍住普巴一個位踢，一定要放佢鍾意嗰種前少少但又未到傳統攻中嘅位，由佢唔回防，其他人執埋佢嗰份

蘇sir好在手上人腳勉強執齊人踢呢個位，但唔知頂到幾耐，中場三子/福馬是但一個傷病停賽無態都收得皮，後備完全爭幾班。上場都西西地，係交咗球助攻咪無人屌囉

咁老老實實
唔係幫摩佬

全世界都知摩佬 咩戰術嫁啦
教左咁多年 未去曼聯 都已經係即食麵
玩泊巴士 針對擺球員落去

曼聯搵教練 真係奇奇怪怪

我場場都有睇
唔洗你講我知佢點carry曼聯反勝紐卡素/般尼茅夫
只係有時見佢會無啦啦鳩插花失波又hea回防
同而家比 除咗戰術 擺明態度有問題

成王敗寇
有成績乜都得
無成績你岩都變錯啦

怨婦摩

佢講唔係岩曬又唔係錯曬...

對唔同人都應該有唔同底線
費SIR就係知咩人要點對佢

盧卡古 唔係無態 係本身廢

唔好老屈費蛇wo 講啲唔講啲 碧咸真係個別例子 睇清楚佢教嘅咁多年 佢手段係因人而異 有人講過費蛇風筒冇點屌過定好似係從來冇屌過簡東拿同蘭尼呢種球員

有時啲野唔係舉例就大哂

關愛座Hunter 夠可以引用孫中山做例子話以前孫中山都唔係做前線以死相搏

你咩身分呀

仲有beckham 由始至終都真心多謝同尊重費sir

條on9攞左啲錢退休算啦，場場都防守防守同防守，唔好再教波害人啦！

佢去教賤蝗啦
最想睇

講咁多就柒啦
佢咁講即係全世界都冇人做得掂

no one is bigger than the club呢句係包括埋主教練
你摩狗揸住堆幾億球星踢埋d十九世紀足球戰術都算
仲同成堆主力不和 係媒體前落球員面 話唔夠班 杯葛名宿 睇唔起成隊波 唔通管理層同你全部換哂咩
條數我老母都識計 賠償金又比足你 杯又攞左幾個 叫好黎好去啦

插花失波佢自己咪解釋左搵唔到人比囉
講真有得輕鬆放波邊個想插花
回防而家咪一樣hea

上場睇曼聯對熱刺 普巴回防回到自己禁區 又回到自己禁邊附近既邊線位封人傳中 仲屌隊友走漏 以前摩佬果陣真係行行企企

累死Daddy 唔係普巴
而係渣古

做反擊第一點控唔到個波

世界盃普巴咁囉

次次都扮野同人頂但冇次頂到

哩位ching心水清

蘇斯克查 一放棄咗渣古
成隊波即刻唔同左

好似曼聯打熱刺咁
其實戰術上冇大改變 都係防反
但就由長傳俾渣古頂 改為 俾rashford martial 然後去跑
起碼個波入到對面禁區先

hea 你老母, 頭兩句踢到索哂氣
人地想進攻你放佢打防守中場, 完全唔岩風格, 好難唔灰

事實依家就係逼宮成功，摩佬敗走